城市廣播學生記者上周被搜出長者八達通，以盜竊罪拘捕

城市大學學生媒體《城市廣播》一名記者在採訪期間於上周六在將軍澳被捕，發表聲明指警方妨礙新聞自由及濫捕記者，警方今日回應指警員曾截查一名24歲本地男子，並在其身上搜出一張不屬於他的長者八達通，故以「盜竊罪」將其拘捕，「警察依法辦事，絕非濫捕，涉事人的背景絕非警方執法的考慮因素。」

警方指出，一向尊重新聞自由，並會在不影響行動的大前提下，盡量配合和便利傳媒採訪。就警方於2月9日凌晨時分在將軍澳尚德邨一帶的拘捕行動，警員曾截查一名24歲本地男子，並在其身上搜出一張不屬於他的長者八達通，故以「盜竊罪」將其拘捕。警察依法辦事，絕非濫捕，而涉事人的背景絕非警方執法的考慮因素。

另外，警方十分重視聲明中涉及性騷擾的指控，並呼籲涉事人盡快與警方聯絡或作出投訴，提供相關證據，讓警方能夠展開調查，秉公處理。

上周六（8日）是科大學生周梓樂墮樓逝世 3 個月，數百市民在其墮樓現場將軍澳尚德停車場悼念，後來演變成警民衝突，共 119 人被捕，包括 2 名記者及 5 位區議員。城市大學學生媒體《城市廣播》今日發聲明，指一名記者採訪期間被警方以盜竊罪拘捕，扣留 24 小時後獲釋，期間多次受到警員威嚇及性擾攘，稱呼他為「死 gay 閪」，更揚言會雞姦他。

仲死撐唔係濫捕

「呼籲涉事人盡快與警方聯絡或作出投訴」
永遠都係呢句，自己唔撚去查嘅

偷邊個呀？
有報案人？

找紅官都告唔入la

銅鑼灣有兩個女仔被捕，拘捕原因: 藏有手套 及 持有長者八達通

上個月都試過

24歲唔擁有得長者八達通？犯咩法？憑咩話人偷？

買八達通要唔要拎牌呀？
身為一個八達通收藏家，你咁樣會令我好驚架喎

男人有M巾係唔係又會以「盜竊罪」將其拘捕?

你銀包有一疊銀紙，而係搜查期間你無法講出每一張銀紙既冧巴，我懷疑你偷左人錢，而家以盜竊罪拘捕你

港鐵發言人表示，港鐵公司是八達通卡公司其中一個認可經銷商，車站職員會按照《八達通發卡條款》出售各種八達通，包括長者八達通，按有關發卡條款，乘客購買長者八達通時，毋須出示身份證明文件。 而每位乘客每次可購買八達通總數不多於十九張。 使用長者八達通拍卡進入車站時，入閘機上的指示燈會亮着，並會發出優惠車費的聲響

盜你老母呀

呢2個女仔之後點

同埋就算用咗，黨鐵都係最多罰500蚊，
黑警咁都仲要死撐唔係鳩拉

嚇鬼

另外，警方十分重視聲明中涉及性騷擾的指控，並呼籲涉事人盡快與警方聯絡或作出投訴，提供相關證據，讓警方能夠展開調查，秉公處理。

之後投訴內容與調查不吻合，正循誤導警員或給予假口供方向調查…

弱撚智

on9 係你證明我偷張八達通
而唔係我要證明自己無偷呀

垃圾狗

屌你老母臭閪
呢排打劫金行
搶口罩唔去捉

黑警你老竇老母一定橫屍街頭

用綠卡可以貼塊防磁貼，咁就黑色一張冇記認

「同埋濫用罪名 同倉一名倉友 佢係一個市民 踩車經過 銀包有一張現金卷 警察就問佢係咪偷返嚟 告多咗佢一條偷竊罪」

真係試過類似

如果做老豆拎全家衫出洗衣店洗，俾佢搜出女人底褲點算

痴撚線架?

點證明唔係我買張老人八達通呀警犬

搵唔到之後點

香港其實已經冇法律

呢d無可能上到庭. 一係低調放人, 一係姦殺變浮屍.

無了

手套犯咩法，痴撚線

咁男人有M 巾係咪犯法?
女人有飛機杯又係咪犯法?

長者八達通唔使長者咭先買到？

on撚9 根本告唔撚到，又亂撚咁解釋法律，食屎啦班黑警

唔使. 任買.

黑警唔L係人嚟
同班垃圾講人話佢哋係唔會識聽

班狗目的就係收走啲器材

我鍾意收藏，都犯法？

買嚟欣賞你吹呀，on9

同埋手機

真係好撚痴線

會唔會令張卡失效？

剛警淨係識鳩拉，DLLM！
抵佢哋日日俾人叫佢哋死全家！

告鳩黑警 唔該

我鍾意買張綠卡擺銀包你吹呀？

有冇方法可以撐依招痴撚綫

之前有個人被人拉咗，因為佢持有其他人的馬會卡，後來佢朋友證明親身去警署證明係佢俾個朋友的，就冇得落水charge。

on9

以前好流行八達通貼紙

我鍾意用長者八達通買嘢食唔得咩，就算係用嚟搭車咪又係犯黨鐵附例，邊輪到黑警拉

買比屋企人唔得咩

買來派比老人都得啦

擺明針對又唔會告得入

戇鳩

傻架

遲下會屈鳩你衫衫褲褲都係偷返黎

宜家要證明自己無偷架呢個仆街政府

Push

黑警全家死清光

到時可能是但搵個廢老話報失

明顯告唔入又落charge, 所以律政處都係仆街，一定要清洗

仲唔撚係濫捕

城大快啲告返佢非法拘捕

好似可以前一日先決定唔告

濫捕
點落charge
同啲黑警講法律係嘥鳩氣
周街都dead bodies啦

喺男人身上搵到m巾係咪又拉得

毅進仔唔撚識法律架
香港不嬲都要證明被告有罪 而唔係被告證明自己冇罪
不過香港法治已死 黑警大撚哂

我袋住老豆張信用卡算唔算盜竊

仆街黑驚 死全家

我阿婆張長者八達通有200蚊，俾我落街買嘢，算唔算盜竊？

張長者8達通會否是插妝嫁禍

死 gay 閪

收咩藏啫
買俾家中廢老當禮物卡呀

廢老卡無得報失
因為證明唔到張卡係你
唔通我又報失張100蚊
之後喺你袋搵到拉9你咩

痴撚線

push

根本係濫捕
市民無責任證明身上有既野係屬於自己

教訓大家買卡記得keep單

有，雜種狗講既野咪就係法律囉，依家已經衰撚過五六十年代，戲都唔需要做，插贓都嫌晒時間，直接話你有罪就得

黑狗死全族

仆你個街，遲d幫條女買m巾搜到話佢強姦
711買condom就意圖強姦
死黑警全家不得好死，長命百歲，百病纏身"

cls

買長者卡要記得 keep 單呀

大狀黨 : 我睇唔到

直接話自己買黎用唔得咩？

之前有個後生嘅有3張八達通都比人拉左話佢偷野啦....

幫屋企人買唔得

有罪假定

我估就算有單 佢都照拉
班狗拉人根本唔洗理由

買半價飛啦
差個幾蚊至少比狗搜個陣唔會出事

諗多咗
以胸襲警都得
有咩告唔入

紅官會懷疑你謀殺唔知邊個拎到張八達通再加控謀殺罪

客務中心任買何來盜竊
你話張八達通有名就話姐

識人拉左都會收左電話同八達通
放過係黑警手已經唔安全，可以換電話
好彩佢果部舊電話用左三四年

65歲以上先可以買

邊個話

佢要屈你偷埋單都得啦

你講到咁 咁大家唔好出街喇

張單耐咗會甩色

其實得，上到庭都可以直接認想買黎逃票
就算認左黨鐵都要自己搜證證明你本人用過個一張八達通搭車先罰到你錢
所以班狗係恃住你地唔敢認先會咁樣鳩告
就好似之前都有人話過比狗兇話如果唔解鎖部手機就有理由懷疑部機唔係你，告你盜竊一樣
都係求其砌詞去告你玩鳩你

跟本班狗唔係想告你
想搞鳩你 冇得避 想講有冇單都冇用

根本又係萬能key嚟
如果咁講所有喺你身上冇你名既嘢都可以話你懷疑盜竊啦

幫老母入八達通唔撚得呀

係人都可以買

打錯 係用唔係買

就係驚咁搞到我出街都唔敢拎多過4張銀紙
雖然黑警要搞你實有理由

任買嫁wo

On9

香港黨衛軍真係大撚哂
呀婆拎醫生紙岀黎又唔得
有手套又唔得
去買長者八報通又唔得
係咪食飯大便都要先報案呀

啱呀 所以唔好出街

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复武汉、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
国内救火系统腐败、星星之火可以燎原！

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复武汉、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
国内救火系统腐败、星星之火可以燎原！

所有手足、請你們在國内網絡/Facebook/Twitter/各大平台，大舉反攻大陸， 時機已到要好好把握、 今日唔做幾時先至做？
國內沒有反抗，香港民主舉步維艱。 國內合力反抗 , 瓦解中央 指日可待！
#支持醫護人員，民主式投票決定 #支持各行各業人員都罷工

任何人都可以購買長者八達通
用黎買嘢、食飯
只要唔係搭車 有咩問題
就算搭鐵 成人卡同長者卡
同時拍兩張入閘 咁又點

再加上我又唔係搭緊車比你捉 分分鐘錢都唔洗罰

一日唔將黑警濫捕濫告刑事化 一日都會繼續有呢啲問題

黑警共狗全部快落地獄

正宗黑警

天滅香港警察

黑狗點樣上庭證明搜出果張不記名八達通/銀紙/cash coupon果一刻已經係失物?

唔洗上庭，又或者上庭就即刻撤銷控罪
濫捕濫告對黑警嚟講根本零成本

之前郵包丫叉䅁 手足還押72天獲撤銷控罪

鐘意張八達通卡係綠色

咁我攞老母張卡出街都係偷竊
係咪我攞多幾個尿袋出街都當可作非法用途製作炸彈
香港執法，笑大人個口

變裝癖點算

法律就係極權同曱甴要嚟打壓嘅工具

柒夠未

黑警死全家啦

24歲人用長者八達通嘟咭係違法

咁不如告埋「藏有工具可作非法用途」啦

死gay閪
係咪手機被破解咗發現好多仔仔相

啲死黑警一邊話人死gay閪，一邊又話要雞姦佢
都幾矛盾個喎應該話人嗰個自己先係死gay閪

仲要話雞姦佢

佢會check餘值，有無用過？

用過咪用過，又唔係刑事，關黑警咩事

有冇基金做買起佢地

去便利店買嘢都犯法？

藏有物品可作非法用途

最好嘅辯解係咪直認係自己買嘅？
拎嚟消費好好搭車都好
咁樣黑警唔可以告你偷竊
逃票最多罰錢

並呼籲涉事人盡快與警方聯絡或作出投訴，提供相關證據

黑警拉人唔洗證據
普通市民投訴要自己比埋證據都唔受理

疑點利益歸於被告
呢度唔係行大陸法，你濫捕完要自己搵料告嫁弱智警犬
野又唔做，濫捕完叫人投訴on99

黨鐵附例中「逃票」是否刑事？
附例中逃票中最高刑罰係6000蚊
最高刑罰唔需要坐監嘅，係咪就唔係刑事？

佢出篇野已經有問題啦
點證明唔屬於佢

根本搵借口打一身同屈你48

幫阿爺袋住都唔得嘅？
黑警全家中肺炎

幫阿婆買唔撚得？

我老母買俾我袋住㗎

咁如果我袋兩部電話喺身...

買定遲D用又得唔撚得呢?

係自己買嘅都冇問題啦，又唔係俾人捉入閘

張八達通有無豬肉味道